[不服來辯] 暫停爭論到底用邊一款旗去代表場運動/抗爭者

由上年夏天開始，就見到有好多巴絲話想整支旗代表場運動/抗爭者，但唔同既設計出現後，就有好多人嘈邊支靚D、意義好D，而相關既爭議又呢1、2星期又忽然上返曬水。
而我想同大家講既係：
你覺得邊個設計好，就用果個設計，代表我地既旗目前冇統一既需要！預期嘈邊支旗好D，不如傾下其他戰畧、開波整新文宣好過

可能大家都有以下問題 ：
1) D旗唔統一咪代表我地唔團結囉?
乜依家我地既聯繫係靠物品咩？維繫我地既係信念，並唔係死物。辛亥革命果陣，各省既抗爭者當日都舉住唔同款既旗，但大家目標一致——對抗清廷，最後亦都成功。
2) 某支旗真係好核突，我接受唔到囉
世上冇一支國旗係全國既人都會100%鍾意，設計往往只能夠滿足大部份人。要搞公投、投票決定邊支旗去代表某個群體，呢D野應該係等有時間先做，絕對唔係依家值得花時間做。
3) 你咁講完，我都仲真係頂唔順某支旗喎
你唔鍾意果支旗，咪唔好將佢整出黎視人/整落文宣度囉，冇人逼你去接受某一支旗。一D大家都好唔受落既野，會被自然淘汰。正如口號咁，一D唔岩用、唔好聽既口號，冇人跟住叫，就唔會化成主流。某支旗好唔受歡迎既話，就唔會有人攞個設計去用。
P.S.好多人話唔鍾意好多旗既主色都係藍色，因為撐警組織好鍾意用。乜依家藍色係佢地專用既咩？天琦哥哥選舉果陣套衫都係藍色咖啦。我地用多D藍色，佢地遲下連藍色都唔會夠膽用啊！

結論：運動冇大台，你覺得邊支既設計好就用邊支，毋順刻意統一。大眾接受到，自然有人跟住黎用。

另外，以下呢幾支運動旗常見於連登，文宣手足見到又鍾意既話，可以攞去用。

1) 自由香港旗：常見於文宣、貼紙。因為容易設計簡單，所以方便製作實體旗。

2) 黑紫荊旗：不容易製作，但已經出現多支實體旗並用係示威場合。

3) 三色旗：實體旗唔常見，但曾被連登巴打印成文宣並係聯合國既建築物入面展示。

4) 光復革命旗：比較新既設計，常見係網絡上，鮮於文宣出現。

5) 攬炒旗：常見係網絡上，鮮於文宣出現。

個人覺得一定要有紅白藍

忽然之間發神經設計咗一面香港戰旗

推

Push

pish

值得推

希望有一日可以見到呢支旗喺街頭飄揚
旗設計咗之後，如果冇透過實體方式展示
嗰支旗只係一個標誌

有獅子同雨傘會很好

1/ 唔要粒花
2/ 一定要有黃色 配黑色？
3/ 用傘？攬炒 icon?

我呢篇嘢出嘅目的係想大家唔好花時間討論同決定用乜設計去設計支旗同邊支旗先代表到香港

一個好嘅設計，自然有人跟嚟用
預期要嘥時間傾點樣設計， 不如花時間打好其他戰線 eg Twitter/街頭/議會……

乜嘢係藍白旗?

藍白旗
藍色:RGB(0,20,73)
白色:RGB(254,254,254)
比例:5:3

見到好似有好多人都唔係好明藍白旗嘅意思，甚至有啲人話係鄉黑撐警旗

但係我想講，由1841年開埠開始香港旗就已經係用藍色底，就算係本民前呢啲本土組織都係用藍色嚟做主色，唔係因為佢靚而係因為藍色喺國際社會上代表嘅係民主自由。

藍色代表民主，白色則代表自由，而呢兩種都係我哋香港人一直爭取嘅普世價值，唯有將民主構建自由之上，民主同自由相輔相成，兩者決一不可，之後先會真正嘅民主

上面嘅藍色代表着海洋，而下面嘅白色代表住香港嘅土地，咁樣亦可以充分體現到香港作為一個海岸城市嘅地形同既有風貌。

另外呢段係喺連登見到

白色：

白色通常被做為調和用的顏色，因此使用的國家也相當多，位居第二。白色也被做為平等的象徵；後來也用來代表和平、光明、正義等正面積極的意義，因此各國也相當喜愛白色。

藍色：

藍色常被用做自由的象徵，這可能是因為欲得到自由的人們嚮往寬廣的青天，於是把天空的藍色用來代表自由。此外，靠海的國家也常用藍色來代表大海，尤其是大洋洲的國家，幾乎都以藍色做為國旗的主色。也有少數國家以藍色代表河流或水資源，顯示水對國民生活的重要性。

最後無論你嘅意見係如何只要你做咗實際行動我都會支持

光復香港，時代革命

只係短短一個月依家已經唔見曬藍白旗嘅踪影